<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>Gazet van Antwerpen : GvA</title><link>https://www.gva.be/gva</link><description>Gazet van Antwerpen : root sectie GvA</description><language>nl-BE</language><lastBuildDate>Sat, 13 Mar 2021 15:16:34 +0100</lastBuildDate><image><url>https://static.gva.be/extra/assets/img/logo-ds-rss.gif</url><title>Gazet van Antwerpen : GvA</title><link>https://www.gva.be/gva</link></image><ttl>2</ttl><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 15:16:34 GMT</pubDate><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_95061365</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_95061365</link><title>AstraZeneca kondigt nieuwe vertragingen aan: België krijgt 2 miljoen vaccins minder</title><description>&lt;P&gt;De leveringen van het coronavaccin van AstraZeneca aan de Europese Unie lopen nieuwe vertragingen op. Dat heeft het bedrijf zaterdag aangekondigd. Als reden wordt gewezen op exportbeperkingen. Volgens Dirk Ramaekers, het hoofd van de taskforce Vaccinatie, zou ons land zo’n 2 miljoen vaccins minder krijgen in het tweede kwartaal.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 14:00:58 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/e79a8fd8-83ea-11eb-8a87-f29047021093_web_scale_0.0650301_0.0650301__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94740441</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94740441</link><title>UCI maakt nieuwe veldritkalender bekend en daar is niet iedereen blij mee: Gavere verhuist naar februari</title><description>&lt;P&gt;De UCI heeft de nieuwe veldritkalender bekendgemaakt. Een aantal wedstrijden verhuist van plaats in de kalender en daar hebben ze het vooral in Gavere knap lastig mee. De wedstrijd van de Superprestige verhuist van november naar februari. Herentals blijft na een jaartje depanneren in de X2O-Trofee, de twee laatste WB-locaties zijn nog steeds niet toegewezen. In totaal staan er 53 wedstrijden op de Belgisch-Nederlandse kalender, inclusief de wereldbeker.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:48:28 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/815b7cb6-83fc-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.0962232_0.0962232__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94469926</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94469926</link><title>Vlaams Belang distantieert zich van “platte bewoordingen” Elbers</title><description>&lt;P&gt;Vlaams Belang distantieert zich van de “misplaatste uitspraken over holebi’s” van Jef Elbers, de oud-scenarist die de partij heeft voorgedragen voor de raad van bestuur van het Vlaams Audiovisueel Fonds (VAF). Dat zegt Vlaams Belang-fractieleider in het Vlaams Parlement Chris Janssens.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:22:10 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/fd8ad80a-83f6-11eb-8a87-f29047021093_web_scale_0.3076037_0.3076037__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94476882</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94476882</link><title>Stadspark blijft nog even dicht</title><description>&lt;P&gt;Het stadspark aan de Parklaan in Sint-Niklaas blijft alvast op zaterdag dicht. Het natte en bij momenten erg winderige weer bemoeilijkt een leuke wandeling in een stukje natuur. &lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:19:00 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/28b1e3d4-83f7-11eb-8844-d1f0a6524031_web_translate_0_0__scale_0.08695023_0.08695023__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94554903</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94554903</link><title>Bestelwagen belandt in gracht op Ettenhoven</title><description>&lt;P&gt;Op de Ettenhoven in Hoevenen is een bestelwagen zaterdagmiddag in de gracht beland. De bestuurder werd naar het ziekenhuis gebracht. &lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:15:01 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/70b6f682-83f8-11eb-8a87-f29047021093_web_scale_0.390625_0.390625__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94388454</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94388454</link><title>Ricciardo opent ook tweede F1-testdag met snelste tijd</title><description>&lt;P&gt;De Australiër Daniel Ricciardo (McLaren) heeft zaterdag op de tweede testdag voor het nieuwe Formule 1-seizoen tijdens de ochtendsessie op het circuit van Sakhir in Bahrein de scherpste tijd neergezet.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:10:53 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/0b4283f0-83f5-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.0811688_0.0811688__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94485416</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94485416</link><title>Kwart van coronapatiënten heeft na genezing nog last van symptomen</title><description>&lt;P&gt;Dertig procent heeft twee tot vier maanden na een bevestigde Covid-besmetting nog minstens één symptoom, na vier tot zes maanden gaat het om 23 procent. Dat blijkt uit de Grote Coronastudie van de UAntwerpen. En het zijn vooral de jonge mensen die er last van hebben.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:59:42 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/aa2ac7e6-83f2-11eb-8a87-f29047021093_web_scale_0.0712251_0.0712251__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94298422</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_94298422</link><title>Keniaanse marathonloopster krijgt één jaar verplichte gemeenschapsdienst wegens dopingfraude</title><description>&lt;P&gt;De Keniaanse marathonloopster Florence Jepkosgei Chepsoi is door een correctionele rechtbank in het Noord-Keniaanse Eldoret veroordeeld tot een werkstraf van één jaar wegens vervalsing van medische documenten in een dopingzaak, zo maakte het Keniaanse Antidopingagentschap ADAK zaterdag bekend.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:53:14 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/012d2426-83f3-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.6688963_0.6688963__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93892627</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93892627</link><title>Wout van Aert klaar voor grote test: “Er moet niets maar ik wil wel heel graag”</title><description>&lt;P&gt;Met de etappe naar skioord Prato di Tivo staat Wout van Aert vandaag voor zijn grote test. Overleeft hij deze koninginnenetappe, dan wenkt eindwinst in Tirreno-Adriatico. Maar zover zijn we nog niet, beseft de kopman van Jumbo-Visma.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:44:56 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/89573940-83e9-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.3626473_0.3626473__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210304_94360551</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210304_94360551</link><title>Een jaar geleden ging ons land op slot: 1 jaar corona in beeld</title><description>&lt;P&gt;In december 2019 dook in het Chinese Wuhan voor het eerst het coronavirus op, op 5 februari raakte de eerste Belg besmet en exact een jaar geleden, op 13 maart, ging ons land op slot. De winkels, de horeca, scholen, alles ging dicht. Na de eerste golf konden we genieten van terrasjes in de (hete) zomer, maar eind oktober gingen de cijfers weer dramatisch de hoogte in en gingen de restaurants en cafés weer dicht. Die zijn nog altijd gesloten, maar de vaccinatiecampagne is nu wel gestart, en ook al gaat het traag, we krijgen weer hoop op een (bijna) normale zomer.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:30:00 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/e9e71b58-8403-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.0485102_0.0485102__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210312_94139752</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210312_94139752</link><title>Meneer en mevrouw Molenberghs: “Volgens onze kinderen zijn we supernerds”</title><description>&lt;P&gt;Je kunt het de kinderen van Geert Molenberghs (56) en Conny Aerts (55) moeilijk kwalijk nemen: een biostatisticus als vader en een asteroseismoloog als moeder, dat klinkt niet echt sexy. Nerds noemen ze hun ouders, maar dat vindt het koppel geen vies woord. De liefde voor wiskunde bracht hen samen en de optelsom klopt nog altijd. Een gesprek over cv’s van 88 pagina’s, buitenaards leven en zin en vooral onzin van loterij en astrologie.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:30:00 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/12/090ede96-8326-11eb-acca-317c1855c19a_web_scale_0.0719289_0.0719289__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210312_94308300</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210312_94308300</link><title>Francesca Vanthielen: “In ‘Assisen online’ krijgt het verhaal elke dag een nieuwe wending, dat werkt verslavend”</title><description>&lt;P&gt;Kijk, daar word ik echt kwaad van”, zegt Francesca Vanthielen (48) middenin ons gesprek. Dat zijn we niet van haar gewend. Op uw tv-scherm is ze al jaren de rustige, gracieuze vastheid – zowel vroeger op VTM als nu bij Kanaal Z. Maar als het gaat over de Klimaatzaak, het proces dat ze vanaf dinsdag tegen de overheid voert, gaat ze bevlogen tekeer. “Hoe kan je als politicus nu zeggen dat je trots bent op de voorbije vier jaar? Daar heb ik geen goed woord over te zeggen.” &lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:30:00 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/12/c14d8e78-8329-11eb-acca-317c1855c19a_web_scale_0.1144449_0.1144449__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93828693</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93828693</link><title>Toplui van bedrijf achter Sky ECC in verdenking gesteld</title><description>&lt;P&gt;De CEO en een medewerker van Sky Global, het bedrijf achter Sky ECC, zijn in Amerika in verdenking gesteld. Ze worden ervan beschuldigd wetens en willens criminele organisaties te hebben geholpen. &lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:04:22 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/20616ee6-83fe-11eb-8a87-f29047021093_web_translate_-31.00015_-0.499951__scale_0.7416671_0.7416665__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93611565</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93611565</link><title>Bart Aernouts eindigt op vijftiende plaats in Challenge Miami, zege voor Duitse legende Jan Frodeno</title><description>&lt;P&gt;Onze landgenoot Bart Aernouts is vrijdag op de vijftiende plaats geëindigd in de Challenge Miami, een triatlon van de middellange afstand achter gesloten deuren in de Verenigde Staten. De zege ging er naar de Duitser Jan Frodeno.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 10:58:17 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/01587d7a-83e3-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.093633_0.093633__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93578688</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93578688</link><title>Gevaarlijke rijstijl verraadt drugsdealer</title><description>&lt;P&gt;Een chauffeur die gevaarlijk rondreed met zijn gsm in de hand is woensdag opgepakt in Antwerpen. Hij had meer dan driehonderd gram coke in zijn auto liggen.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 10:48:10 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/47bef092-83e2-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.075445_0.075445__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93523276</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93523276</link><title>Heroïnedealer verzet zich tijdens arrestatie </title><description>&lt;P&gt;De politiezone Antwerpen heeft vrijdag een vermoedelijke heroïnedealer opgepakt in de Schoenstraat. De man verzette zich nog maar kon toch in de boeien geslagen worden.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 10:37:20 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/a2c12688-83e0-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.0485102_0.0485102__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93458319</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93458319</link><title>Getuige betrapt drie fietsdieven op dubbele diefstal</title><description>&lt;P&gt;Een alerte man heeft vrijdag drie fietsdieven betrapt. Hij zag ze op verschillende plaatsen twee fietsen stelen. Twee van de drie verdachten werden opgepakt.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 10:27:32 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/7bf96002-83df-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.0866883_0.0866883__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93394651</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93394651</link><title>Geseinde man maakt nietsvermoedend afspraak bij de politie</title><description>&lt;P&gt;Een nietsvermoedende man heeft afgelopen week een afspraak gemaakt bij de politie. Bij aankomst werd hij meteen verhoord in verschillende dossiers. “Hij stond meerdere malen geseind”, zegt de politie.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 10:20:06 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/67bcfde4-83dd-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.075445_0.075445__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93495293</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93495293</link><title>DISCUSSIE. Centrum voor slachtoffers van homohaat nodig?</title><description>&lt;P&gt;“Ook voor de slachtoffers van homohaat zou er een omgeving moeten komen waar ze in alle veiligheid en rust aangifte kunnen doen.” Dat zegt justitieminister Vincent Van Quickenborne (Open Vld) dit weekend. Wat vind jij van zo’n centrum voor slachtoffers van homohaat? &lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 10:14:45 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/dd11e470-8328-11eb-acca-317c1855c19a_web_scale_0.1302083_0.1302083__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93376181</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93376181</link><title>Topbedrijven wilden Penninckx al weg bij KV Mechelen, nu dringt ook Telenet aan op vertrek </title><description>&lt;P&gt;De juridische problemen van gewezen voorzitter Dieter Penninckx blijven KV Mechelen als een molensteen om de nek hangen. Nu dreigt ook shirtsponsor Telenet ermee de relatie met de club te herzien als Penninckx zijn aandelen in de club niet verkoopt. Dat meldt zakenkrant De Tijd.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 10:11:41 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/7aefff06-83dd-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.0811688_0.0811688__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93282937</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_93282937</link><title>Vlaams Belang draagt homofobe oud-scenarist voor als VAF-bestuurder</title><description>&lt;P&gt;Voor het eerst vaardigt Vlaams Belang iemand af naar de raad van bestuur van het Vlaams Audiovisueel Fonds (VAF). Jef Elbers schreef scenario’s voor Merlina, maar ook artikels over “homoseksueel gezeik”. Met de afvaardiging doet de partij zichzelf geen plezier.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 10:00:00 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/e9f61672-83e4-11eb-8a87-f29047021093_web_scale_0.3076037_0.3076037__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210312_95641918</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210312_95641918</link><title>KMI waarschuwt: “Zaterdag opnieuw stormachtig weer”</title><description>&lt;P&gt;“Zaterdag trekt een actieve storing over ons land, gevolgd door felle buien met lokaal kans op onweer en stofhagel”, klinkt het bij het KMI. Het weerinstituut kondigt opnieuw code geel aan.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 09:31:21 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/39302ea0-8343-11eb-89f4-6359a468f607_web_scale_0.3636364_0.3636364__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_92887910</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_92887910</link><title>Onderzoek naar mishandeling baby bij onthaalmoeder: “Ernstig incident”</title><description>&lt;P&gt;Het parket voert een onderzoek naar een onthaalmoeder uit Aalst nadat een tien maanden oude baby op intensieve is beland. De vrouw werd voorgeleid bij de onderzoeksrechter, maar vrijgelaten onder strikte voorwaarden. Kind en Gezin bevestigt dat het om een ernstig incident gaat en trok vrijdag haar vergunning als onthaalouder in.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 09:01:01 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/c5824a10-8356-11eb-acca-317c1855c19a_web_scale_0.1329787_0.1329787__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_92923260</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210313_92923260</link><title>American Football-legende Tom Brady (44) verlengt contract bij Buccaneers: “Op zoek naar nummer acht”</title><description>&lt;P&gt;American football-ster Tom Brady, die begin februari met Tampa Bay zijn zevende Super Bowl won, heeft zijn contract bij de Buccaneers verlengd. “Op zoek naar nummer 8”, schreef Brady op Instagram bij een foto van het moment dat hij zijn contract ondertekent.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 09:00:43 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/d2b9b110-83d2-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.8333333_0.8333333__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.gva.be/cnt/dmf20210310_96132292</guid><link>https://www.gva.be/cnt/dmf20210310_96132292</link><title>Heerlijk hippie: over de vloer bij Ravage in Arendonk</title><description>&lt;P&gt;&lt;B&gt;Achter de bakstenen muren van een vierkantshoeve in Arendonk ligt een stukje Ibiza. Met natuurlijke materialen, robuuste brocante meubels, bloemen en vintage accessoires richtte Carina Crauwels haar eigen kleurrijke universum in. Nog beter is dat je veel van haar vondsten in haar winkel Ravage kan kopen. &lt;/B&gt;&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 09:00:00 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.gva.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/19dbb204-7aab-11eb-89b2-1a3e105f2db8_web_scale_0.0794643_0.0794643__.jpg" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>