<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>Het Belang van Limburg : HBvL</title><link>https://www.hbvl.be/hbvl</link><description>Het Belang van Limburg : root sectie hbvl</description><language>nl-BE</language><lastBuildDate>Sat, 13 Mar 2021 15:16:33 +0100</lastBuildDate><image><url>https://static.hbvl.be/extra/assets/img/logo-ds-rss.gif</url><title>Het Belang van Limburg : HBvL</title><link>https://www.hbvl.be/hbvl</link></image><ttl>2</ttl><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 15:16:33 GMT</pubDate><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_95093400</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_95093400</link><title>Vlaams Belang distantieert zich van “platte bewoordingen” Jef Elbers over holebi’s</title><description>&lt;P&gt;Vlaams Belang distantieert zich van de “misplaatste uitspraken over holebi’s” van Jef Elbers, de oud-scenarist die de partij heeft voorgedragen voor de raad van bestuur van het Vlaams Audiovisueel Fonds (VAF). Dat zegt Vlaams Belang-fractieleider in het Vlaams Parlement Chris Janssens.&lt;/P&gt;&lt;P&gt;&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 15:07:53 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/8d5b8b08-83fe-11eb-8a87-f29047021093_web_translate_-10_-6.674993__scale_0.3136669_0.3136669__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_95052958</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_95052958</link><title>Meedogenloze Roglic zet puntjes op de i en wint koninginnenrit in Parijs-Nice</title><description>&lt;P&gt;Primoz Roglic (Jumbo-Visma) heeft de voorlaatste rit in Parijs-Nice gewonnen. De Sloveen sprintte naar zijn derde ritzege op de slotklim en pakte daarbij de vroege vluchter Gino Mäder nog terug in de laatste hectometers. &lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 15:01:08 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/b926a81c-8403-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.1410935_0.1410935__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_95019265</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_95019265</link><title>Windvlagen richten schade aan in Limburg</title><description>&lt;P&gt;Vooral in het zuiden van Limburg hebben rukwinden zaterdag voor schade gezorgd. In Tongeren belandde een boom op een bovengrondse elektriciteitsleiding. Hierdoor zaten huizen in de Gasthuisbosdreef een tijdlang zonder stroom.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 14:51:04 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/b3e0aba0-8403-11eb-8a87-f29047021093_web_scale_0.2083333_0.2083333__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_95013060</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_95013060</link><title>Vijftig mensen trotseren hagel om in Hasselt te betogen tegen zinloos geweld </title><description>&lt;P&gt;Een vijftigtal actievoerders hebben zaterdagnamiddag een flinke storm en hagelbuien getrotseerd om op het Hasseltse Kolonel Dusartplein een vreedzame betoging te organiseren tegen alle vormen van geweld.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 14:40:22 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/74cee6a2-8403-11eb-8a87-f29047021093_web_scale_0.2083333_0.2083333__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94917527</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94917527</link><title>Valwind richt ook in Hoeselt schade aan</title><description>&lt;P&gt;De valwinden die zaterdagnamiddag over Midden-Limburg raasden, hebben ook in Hoeselt schade aangericht. In de Sint-Hubertusstraat werd een stelling over de haag getild tot in de tuin van de buren.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 14:30:55 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/ad383672-8400-11eb-8a87-f29047021093_web_translate_-0.500009_-143.0002__scale_0.2604167_0.2604167__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94733027</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94733027</link><title>Toplui van bedrijf achter Sky ECC in verdenking gesteld</title><description>&lt;P&gt;De CEO en een medewerker van Sky Global, het bedrijf achter Sky ECC, zijn in Amerika in verdenking gesteld. Ze worden ervan beschuldigd wetens en willens criminele organisaties te hebben geholpen. &lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 14:06:00 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/54dc2e7a-8333-11eb-acca-317c1855c19a_web_scale_0.1041342_0.1041342__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94740441</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94740441</link><title>UCI maakt nieuwe veldritkalender bekend en daar is niet iedereen blij mee: Gavere verhuist naar februari</title><description>&lt;P&gt;De UCI heeft de nieuwe veldritkalender bekendgemaakt. Een aantal wedstrijden verhuist van plaats in de kalender en daar hebben ze het vooral in Gavere knap lastig mee. De wedstrijd van de Superprestige verhuist van november naar februari. Herentals blijft na een jaartje depanneren in de X2O-Trofee, de twee laatste WB-locaties zijn nog steeds niet toegewezen. In totaal staan er 53 wedstrijden op de Belgisch-Nederlandse kalender, inclusief de wereldbeker.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:48:28 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/815b7cb6-83fc-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.0962232_0.0962232__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94531124</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94531124</link><title>Valwind blaast pannen van dak in Rijkhoven</title><description>&lt;P&gt;In Rijkhoven (Bilzen) in de Rijkhovenstraat en de Cuvelierstraat heeft de stevige wind pannen van een dak geblazen. Ook een trampoline werd meegezogen door wat bewoners omschrijven als een ‘windhoos’.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:31:05 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/49f29ba0-83f8-11eb-8a87-f29047021093_web_scale_0.2472222_0.2472222__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94488609</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94488609</link><title>VIDEO. Nederlandse politie maakt reconstructie: wie gooide fles naar Luuk?</title><description>&lt;P&gt;Wie gooide zaterdagmiddag 16 mei 2020 een fles uit een rijdende auto tegen het hoofd van wielrenner Luuk Hartjes uit Swalmen? Die vraag staat centraal in de reconstructievideo die de politie van Nederlands Limburg deze zaterdag publiceerde.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:27:55 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/a378526a-836b-11eb-89f4-6359a468f607_web_scale_0.5933333_0.5933333__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94722649</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94722649</link><title>Drie minderjarigen overvallen zestienjarige op skatepark Kapermolen in Hasselt</title><description>&lt;P&gt;Een zestienjarige jongen is vrijdagavond rond 19.30 uur overvallen op het skatepark Kapermolen in Hasselt. De jongen kreeg enkele klappen van de drie daders. Die liepen weg met zijn rugzak. De politie Limburg Regio Hoofdstad heeft drie minderjarige verdachten opgepakt.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:21:58 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/f583885e-83fc-11eb-8a87-f29047021093_web_scale_0.3304456_0.3304455__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94388454</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94388454</link><title>Ricciardo opent ook tweede F1-testdag met snelste tijd</title><description>&lt;P&gt;De Australiër Daniel Ricciardo (McLaren) heeft zaterdag op de tweede testdag voor het nieuwe Formule 1-seizoen tijdens de ochtendsessie op het circuit van Sakhir in Bahrein de scherpste tijd neergezet.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:10:53 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/0b4283f0-83f5-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.0811688_0.0811688__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94427443</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94427443</link><title>Meerdere auto’s slippen van spekgladde weg in Bilzen en Hoeselt tijdens hagelbui </title><description>&lt;P&gt;Zaterdagmiddag zijn meerdere auto’s van de weg gegaan in Bilzen en Hoeselt. Door een stevige hagelbui waren de wegen in geen tijd spekglad. Op de E313 gebeurden al minstens vier ongevallen.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:05:51 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/3c536eb4-83f5-11eb-8a87-f29047021093_web_scale_0.2472222_0.2472222__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210312_97938586</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210312_97938586</link><title>Trieste balans: dit zijn de keiharde cijfers achter één jaar corona in Limburg</title><description>&lt;P&gt;Het coronavirus eiste afgelopen jaar liefst 1.493 mensenlevens in Limburg. Ruim de helft van hen zijn rusthuisbewoners. Onze ziekenhuizen vingen in totaal 4.065 covidpatiënten op, van wie er 862 het leven lieten. Bijna twee derde van de overleden covidpatiënten in de ziekenhuizen zijn mannen. &lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:00:27 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/4d93b752-8359-11eb-89f4-6359a468f607_web_scale_0.089_0.089__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94307593</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94307593</link><title>Negen jaar na busramp Sierre: Lommel is slachtoffers niet vergeten</title><description>&lt;P&gt;Zaterdag was het negen jaar geleden dat een busongeval in het in het Zwitserse Sierre het leven kostte aan 28 mensen, waaronder 15 kinderen en twee begeleiders uit de Lommelse basisschool ’t Stekske. &lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:56:43 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/a8c8b8f4-83ed-11eb-8844-d1f0a6524031_web_scale_0.10249_0.10249__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94298422</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_94298422</link><title>Keniaanse marathonloopster krijgt één jaar verplichte gemeenschapsdienst wegens dopingfraude</title><description>&lt;P&gt;De Keniaanse marathonloopster Florence Jepkosgei Chepsoi is door een correctionele rechtbank in het Noord-Keniaanse Eldoret veroordeeld tot een werkstraf van één jaar wegens vervalsing van medische documenten in een dopingzaak, zo maakte het Keniaanse Antidopingagentschap ADAK zaterdag bekend.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:53:14 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/012d2426-83f3-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.6688963_0.6688963__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210312_94791288</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210312_94791288</link><title>Stel hier uw vragen over darmkanker aan specialist dokter Luc Colemont</title><description>&lt;P&gt;Maart is de internationale darmkankermaand en dus laat dr. Luc Colemont van vzw Stop Darmkanker zijn grote boodschap luid galmen: “Meer mensen moeten een stoelgangtest doen.” Op dinsdag 23 maart neemt dokter Colemont de tijd om op uw vragen te antwoorden in een livesessie georganiseerd door uw krant. &lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:12:27 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/9cd27f5e-7ce9-11eb-9d22-0b418da914df_web_scale_0.0772569_0.0772569__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93813653</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93813653</link><title>Oordeel zelf: verdiende Club Brugge strafschop na tussenkomst van Cédrip Kipré op Eduard Sobol? </title><description>&lt;P&gt;Opschudding in Charleroi-Club Brugge. Op het uur werkte Charleroi-verdediger Kipré Eduard Sobol tegen de grond in de zestien. Lothar D’Hondt zag er geen graten in en legde de bal niet op de stip. Terecht of niet? Oordeelt u gerust zelf. Philippe Clement was alvast niet te spreken over de fase: “Was de VAR misschien drinken halen?”, mopperde de Club-coach.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:34:01 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/fa06c596-8378-11eb-acca-317c1855c19a_web_scale_0.1_0.1__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93791439</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93791439</link><title>Stijging van coronabesmettingen in Limburg versnelt</title><description>&lt;P&gt;De toename van het aantal coronabesmettingen in Limburg blijft versnellen, nu al voor de zevende dag op rij. Gemiddeld testen er dagelijks 155 mensen positief in onze provincie, 32 procent meer dan de week ervoor.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:24:34 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/a1818be0-83e6-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.1303075_0.1303075__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93732021</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93732021</link><title>Zelfs Hollywood stomverbaasd over video die in één take met drone werd gemaakt</title><description>&lt;P&gt;De filmmakers Jay Christensen en Anthony Jaska hebben hun lokale bowling een hart onder de riem gestoken terwijl die dicht is door de coronapandemie. Hun video gaat de wereld rond en wordt bewierookt om zijn geniale productie. Maar ook in Hollywood zijn ze onder de indruk. James Gunn, regisseur van twee films van &lt;I&gt;Guardians of the galaxy &lt;/I&gt;en Lee Unkrich, die een Oscar won voor &lt;I&gt;Coco&lt;/I&gt; loven de krachttoer. De beste reactie op Twitter kwam echter van acteur Elijah Wood: &lt;I&gt;“Holy shit.” &lt;/I&gt;&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:19:15 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/ca6a9d02-836f-11eb-acca-317c1855c19a_web_scale_0.3125_0.3125__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93401529</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93401529</link><title>Cross in Heusden-Zolder verhuist van tweede kerstdag naar 27 december</title><description>&lt;P&gt;De internationale veldritkalender is officieel bekendgemaakt. In Limburg wordt er gecrosst op 18 september 2021 in Beringen, 24 oktober 2021 in Zonhoven en op 27 december 2021 in Heusden-Zolder.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:12:49 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/b0a4f854-83dd-11eb-8a87-f29047021093_web_scale_0.0968795_0.0968795__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93643904</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93643904</link><title>Wout van Aert heeft onverhoopte voorsprong, maar houdt zijn ploeg wel stand?</title><description>&lt;P&gt;Zaterdag een bergrit, zondag een heuvelklassieker. Akkoord: dinsdag volgt nog een tijdrit, maar die is te kort voor een grote omwenteling. Als Wout van Aert de Tirreno-Adriatco wil winnen, wordt dit het weekend van de waarheid. Met een onverhoopte voorsprong van twintig seconden op de andere favorieten loopt alles op wieltjes, maar houdt zijn ploeg ook stand tegen het beulswerk van Bernal en Pogacar?&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 11:06:33 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/10da184e-8357-11eb-89f4-6359a468f607_web_scale_0.08015_0.08015__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93611565</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93611565</link><title>Bart Aernouts eindigt op vijftiende plaats in Challenge Miami, zege voor Duitse legende Jan Frodeno</title><description>&lt;P&gt;Onze landgenoot Bart Aernouts is vrijdag op de vijftiende plaats geëindigd in de Challenge Miami, een triatlon van de middellange afstand achter gesloten deuren in de Verenigde Staten. De zege ging er naar de Duitser Jan Frodeno.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 10:58:17 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/01587d7a-83e3-11eb-8ca4-cfc6cafde594_web_scale_0.093633_0.093633__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93611082</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93611082</link><title>Minister Vincent Van Quickenborne na Operatie Sky: “Het zou me niet verwonderen als ook mensen van Justitie betrokken zijn”</title><description>&lt;P&gt;“Een klap voor de georganiseerde misdaad.” “Een nooit geziene operatie.” Deze week was er veel lof voor Operatie Sky, waarbij 200 huiszoekingen en tientallen arrestaties in het drugsmilieu plaatsvonden. Al is de vraag hoe het nu verder moet. Voor de minister van Justitie, Vincent Van Quickenborne (Open VLD), is dit het begin van de strijd. “Nu gaan we achter de tientallen kopstukken in Dubai aan.”&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 10:56:36 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/8f47d6ce-8331-11eb-89f4-6359a468f607_web_scale_0.0484496_0.0484496__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93584679</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93584679</link><title>Philippe Clement vindt dat Club Brugge penalty verdiende: “Misschien was de VAR drinken gaan halen?”</title><description>&lt;P&gt;Philippe Clement ergerde zich na het 1-1-gelijkspel van Club Brugge aan de tweede helft van zijn ploeg én aan het niet-ingrijpen van de VAR bij een betwistbare fase tussen Edward Sobol en Cédric Kipré op het uur. “Daar moet de VAR ingrijpen. Punt.”&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 10:56:24 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/91424286-837f-11eb-acca-317c1855c19a_web_scale_0.1_0.1__.jpg" type="image/jpeg" /></item><item><guid isPermaLink="true">https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93498076</guid><link>https://www.hbvl.be/cnt/dmf20210313_93498076</link><title>Zo ver staat jouw gemeente met vaccineren</title><description>&lt;P&gt;Hoeveel inwoners hebben hun coronaspuitje gekregen in jouw gemeente en hoeveel moeten er nog worden gevaccineerd? Wat is met andere woorden de vaccinatiegraad? Die geeft het percentage weer van de inwoners (18+) die een eerste coronavaccin kregen toegediend.&lt;/P&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 10:42:44 +0100</pubDate><enclosure url="https://static.hbvl.be/Assets/Images_Upload/2021/03/13/dc7828f4-834f-11eb-89f4-6359a468f607_web_scale_0.3636364_0.3636364__.jpg" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>